有冇人覺得好多時候明明好多野無話歧視黑人 但最後搞到無好結果

有冇人覺得好多時候明明好多野無話去要去歧視黑人，但係最後都搞到好似比人「被歧視」黑人咁。

就好似Github果單野咁，明明master依個字絕大部份人都唔覺得offensive，但係總有啲人係都要對號入座搞串個party講真佢地唔講我都唔會咁諗，佢地一咁講搞到依家番唔返到轉頭，原本見到master依個字之前都仲會諗起日本女僕果啲，依家反而搞到一見到master就聯想black slave

再講近少少亞洲台灣反骨果條畫黑臉抬棺果條片，明明全條片都唔係要取笑黑人先走去畫黑塊臉，但係總有班人覺得畫黑塊面就係等於唔尊重黑人我明白以前係真係有畫黑面取笑黑人既歷史，但係佢地係完全唔會分返清楚個動機，突然間又走出黎話覺得黑人被冒犯人地以前係直情畫黎係for笑鳩佢地，但係睇返依家反骨條片個目的根本上係同以前畫黑面既目的完全唔同，但係都可以拉埋一齊講佢地又可以話近排BLM時機唔岩唔應該講，應該要對依啲野敏感啲，但係就算B唔BLM都好，條片根本上從出發點到最後結果都唔關黑人同歧視事，如果有一日枱棺既係佢地老母，我信佢地都會照扮佢地老母去拍枱棺片

有時見到佢地咁樣矯枉過正法，反而搞到自己覺得佢地同小粉紅一樣有一顆易碎既玻璃心

再咁搞法，原本唔歧視佢地都畀佢地啲行為搞到反感

長期受壓既群體自然會敏感啲
其他人難明好正常
過多幾十年可能會好轉啲到時咪會互相尊重體諒

你睇支那幾敏感

自卑就自卑

個個都要political correctness

我唔識太多黑人 但久唔久會有啲聚會遇到
佢哋都係受過教育，有份好工 有啲識幾種語言、周遊列國，但咩場合都好 佢哋都要提下自己slavery history
心諗華人有幾千年奴隸制度 又唔見有人嘈
可能我ignorant 唔明佢哋嘅奴隸同中國或者羅馬帝國嘅奴隸受嘅苦有咩分別

第時拍嘅所有戲都一定要黑人做主角 如果唔係又係歧視佢哋 迪士尼公主都要轉黑人扮

白人都有大量被抓去土耳其同北非做奴隸既歷史

其實全世界都曾經有過奴隸
有冇人話到比我知黑人受咩苦係特別過其他奴隸？

我明佢地長期受壓 會對歧視好敏感
如果有人n word前n word後
又或者笑佢地既文化
我都會認同係唔應該 應被譴責
但係依家係直情搞到明明唔關佢地事既都要沖出黎
搞到啲野唔關事都要關事
用輿論壓力黎對無心歧視佢地既人施壓
咁樣反而係令社會上其他非黑人受壓
而唔係佢地

有時真係分唔到佢地同支那個玻璃心有咩分別
大家都係對號入座將啲唔關自己事既異己排除

公主都算 平時都少睇 但係近排見到netfilx witcher啲女主個個都黑黑地 之後套套戲都要格硬塞個黑人同亞洲人落去 就知道黑人玻璃心又發作
大佬呀人地原著都唔係咁
唔通拍白人家庭喜劇又要搵個黑人做細佬咩

見到任何野整成黑色都覺得影射緊自己

又唔見黃種人會對黃色產品咁敏感

黎緊黑人牙膏又要改名 真係屌佢老味想點撚樣

黑色特別吸熱，所以科學證明特別辛苦